%!TEX root = ../main/main.tex

Considere el juego que define una PRP con una ronda sobre OTP. Demuestre que todo avdersario tiene una probabilidad de ganar de exactamente $1/2$.

{\bf Bonus:} ¿Es cierto lo anterior si consideramos cualquier protocolo que satisface la propiedad de perfect secrecy? Demuestre o de un contraejemplo.

\medskip

\paragraph{Corrección.} Hay varias formas de demostrar lo que se pide, y por lo tanto la asignación de puntajes sigue un esquema basado en el razonamiento y la capacidad de hacer una demostración correcta y bien escrita.

\begin{itemize}
  \item{[0 puntos]} No entrega una demostración o la demostración no tiene una narrativa clara, de lo que está escrito realmente no se puede entender lo que se intentaba hacer.
  \item{[1.5 punto]} De lo que se intenta demostrar no se deduce directamente que la probabilidad sea 1/2. Además la demostración no es correcta y/o es difícil de seguir.
  \item{[3 puntos]} De lo que se intenta demostrar no se deduce directamente que la probabilidad sea 1/2. La demostración es correcta y se entiende.
  \item{[4.5 puntos]} La narrativa de la demostración es correcta y de ella se deduce que la probabilidad es 1/2, pero la demostración es incorrecta y/o difícil de seguir.
  \item{[6 puntos]} La narrativa de la demostración es correcta y de ella se deduce que la probabilidad es 1/2. La demostración no se salta pasos y muestra todos los detalles, es fácil de seguir.
  \item{[8 puntos]} Se cumple la descripción anterior tanto para el ejercicio como para el bonus.
\end{itemize}

\medskip
