%!TEX root = ../main/main.tex

\section*{Instrucciones}

Cualquier duda sobre la tarea se deberá hacer en los \emph{issues} del \href{https://github.com/IIC3253/2023}{repositorio del curso}. Si quiere usar alguna librería en sus soluciones debe preguntar primero si dicha librería está permitida. El foro es el canal de comunicación oficial para todas las tareas.

\paragraph{Configuración inicial.} 
Para esta tarea utilizaremos \textit{github classroom}. 
Para acceder a su repositorio privado debe ingresar al siguiente \href{https://classroom.github.com/a/vN158nKj}{link}, seleccionar su nombre y aceptar la invitación.
El repositorio se creará automaticamente una vez que hagas esto y lo podrás encontrar junto a los \href{https://github.com/orgs/IIC3253/repositories}{repositorios del curso}.
Para la corrección se utilizará Python 3.10.

\paragraph{Entrega.} Al entregar esta tarea, su repositorio se deberá ver exactamente de la siguiente forma:

\bigskip

\dirtree{%
.1 \faGithub \ Repositorio.
.2 \faFolderOpenO \ Pregunta\_1.
.3 \faFileTextO \ \texttt{requirements.txt}.
.3 \faFileCodeO \ \texttt{pregunta1.ipynb}.
.2 \faFileTextO \ \texttt{.gitignore}.
.2 \faFileTextO \ \texttt{README.md}.
.2 \faFolderO \ .git.
}

\bigskip

Deberá considerar lo siguiente:

\begin{itemize}

  \item El archivo \texttt{requirements.txt} dentro de la carpeta de una pregunta deberá especificar todas las librerías que se necesitan instalar para ejecutar el código de su respuesta a dicha pregunta. Este archivo debe seguir la especificación de \href{https://pypi.org/project/pip/}{Pip}, es decir se debe poder ejecutar el comando \texttt{pip install -r requirements.txt} suponiendo una versión de \texttt{Pip} mayor o igual a 22.0 que apunte a la versión 3.10 de Python. Si su respuesta no requiere librerías adicionales, este archivo debe estar vacío (pero debe estar en su repositorio).

  \item Se recomienda utilizar \href{https://docs.python.org/3.10/library/typing.html}{tipado} para las variables y funciones en Python.

\item La solución de cada problema de programación debe ser entregada como un Jupyter Notebook (esto es, un archivo con extensión \texttt{ipynb}). Este archivo debe contener comentarios que expliquen claramente el razonamiento tras la solución del problema, idealmente utilizando \emph{markdown}. Más aún, su archivo deberá ser exportable a un módulo de Python utilizando el comando de consola
\begin{verbatim}
    jupyter nbconvert --to python preguntaX.ipynb
\end{verbatim}
Este comando generará un archivo \texttt{preguntaX.py}, del cual se deben poder importar las funciones y clases que se piden en cada pregunta. Por ejemplo, luego de ejecutar este comando, se debe poder importar desde otro archivo Python (ubicado en el mismo directorio) la clase \texttt{SecretKeyHolder} simplemente con \texttt{from pregunta1 import SecretKeyHolder}.

%\item Para cada problema cuya solución se deba entregar como un documento (en este caso la preguntas 1), usted deberá entregar un archivo \texttt{.pdf} que, o bien fue construido utilizando \LaTeX, o bien es el resultado de digitalizar un documento escrito a mano. En caso de optar por esta última opción, queda bajo su responsabilidad la legibilidad del documento. Respuestas que no puedan interpretar de forma razonable los ayudantes y profesores, ya sea por la caligrafía o la calidad de la digitalización, serán evaluadas con la nota mínima.

\end{itemize}
